蜜蜂喺生物之中算唔算屈

佢地生存得好有方向好有目標

幼蟲
餵蜂王漿變蜂后
餵蜂蜜變工蜂
變工蜂之後每個階段又負責唔同嘅工種

保育蜂是剛完成羽化後不久的工蜂，其主要職責是飼養幼蟲；羽化約十天之後，其蠟腺開始分泌蜂蠟，此時的工蜂稱為築巢蜂，負責維護蜂巢並或清掃蜂巢中的垃圾和死蜂。羽化三周後，工蜂蠟腺停止分泌，此時工蜂將成為專職的采蜜蜂。

反觀人類雖然好自由
但係好多人生存左幾十年都唔知自己喺度做咩

我都想有用D

有時我覺得蜜蜂真係共產到爆

佢地點解知道自己要做啲咩野
係佢地啲ching教定係點

呢啲嘢 你睇佢好 佢睇你好嘅姐
家家有本難唸的經

其實共產主義對一個群體黎講係完美
但人類唔係完美

0失業率生物唔係浪得虛名

有人用過蜜蜂嚟比較人類，反而發覺人類正因為唔知做咩好所以生命先對自己有意義

蜜蜂一出生就fix咗條路

人類無辦法做到真正既共產啫

年年都總有幾隻飛入屋毅力驚人

其實係得樓豬你唔知想做咩
唔好拉全人類落水

其實蜜蜂一個群集可以睇成一個單獨既生命體
依個觀點係自私的基因入面有詳述過

社會一早assign左奴才既身份俾所有下層結構既人
目標好清晰
你以為做人類做乜都得實在太天真
淨係而家你網上講句「光復.....」都唔得啦
國安隨時拍門

今日又話派錢俾新移民
你幾時見過有隻甲由走入蜂群會有蜜蜂養埋佢？
冇丫嘛屌！

聽講係蜂后生蛋陣嗰啲安排佢哋嘅生理結構(社會地位)。

當蜂后安排粒蛋冇受精就會生隻雄蜂，咁雄蜂就會白食白住直到成年繁殖期就飛出去交配然後屌閪屌到死

如果係受精卵就生出雌蜂，佢哋當中大部份冇食開蜂皇漿，咁性器官作發展唔到冇生殖能力就變咗工蜂(勞動階層)，相反少部份食蜂皇漿由細食到大性器官正常就變咗後生蜂后(黨委幹部)

到咗繁殖期仲興奮，舊嘅蜂后會帶少少馬仔自動離場另起爐灶。新嗰批後生蜂后就開始權鬥，死剩果一隻蜂后就成為蜂巢唯一統治者，然後先飛出去交配儲定晒啲精液就正式承繼蜂巢嘅生育業務。

共產係好野黎
只係人性限制左人類冇辦法做到

信蜂負責送信
碎蜂負做死神
殺人蜂負責rap

黃蜂正撚樣
佢哋功能淨係負責搶蜜糖同食蜜蜂

其實你哋好明顯見到點解
班勤勞小蜜蜂全部都冇繁殖能力
所以佢哋冇條件俾自己滿足自我
先會盡心盡力保衛蜂巢

細個睇紀錄片見過
有啲工蜂偷偷地生咗粒孵得出雄蜂嘅蛋
諗住收埋佢
然後另一隻工蜂就好似警察咁
會專登搵出嚟毁滅咗粒蛋
就係唔俾蜂后以外嘅後代出現喺同一個蜂巢
嗰陣真係冇諗過咁似人類社會
真係睇到嘩出嚟
真係希望嗰條紀錄片冇偽造

我諗人類同蜜蜂最大嘅分別係有我同無我
無我無私先實現到真共產